\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\drop{U}{na}  vez introducido el problema abordado por este Trabajo
Fin de Grado, este capítulo presenta los objetivos que definirán el
sistema que se desarrollará como solución al problema que nos compete.
Esto se realizará de tal forma que se definirá el objetivo general
y los objetivos específicos a cumplir para el completo desarrollo
del sistema. 
\section{Objetivo General}

El   objetivo  general   del  proyecto   es  el   diseño,  desarrollo,
implementación  e implantación  de  un \textbf{sistema  de gestión  de
  tareas basado en la técnica de  la economía de fichas}. Este sistema
constará de tres módulos  bien diferenciados, interconectados entre sí
tal  y  como muestra  la  figura  \ref{sistemaCompleto}, a  saber,  la
aplicación móvil, la base de datos y la aplicación web.

\begin{figure}[!h]
\centering
   \includegraphics[scale=0.7]{sistema.jpg}
\caption{Sistema TESAH}
\label{sistemaCompleto}
\end{figure}
 
\section{Objetivos Específicos}
El objetivo general de desarrollo de un sistema que dé soporte a niños
con  TDAH para  la adquisición  de nuevas  conductas se  va a  abordar
mediante la  consecución de  una serie  de objetivos  más específicos,
como los detallados a continuación.

\begin{definitionlist}
\item[Estudio e implementación de la  técnica de Economía de Fichas] A
  través de entrevistas con el psicólogo de la asociación y el estudio
  de  la  documentación  proporcionada   por  éste  se  estudiará  con
  profundidad  la  técnica  de  economía  de  fichas  para  así  poder
  desarrollar  de  forma  correcta  y  óptima  la  aplicación  que  la
  implementará.

\item[Aplicación android]  Diseño, desarrollo e implementación  de una
  aplicación para  dispositivos móviles con android  que implemente la
  técnica de economía de fichas.

\item[Base de Datos]  Diseño y creación de una base  de datos para dar
  soporte al almacenamiento y gestión de la información relativa a los
  usuarios  del   sistema,  las  tareas  y   fichas  conseguidas.   El
  almacenamiento  de esta  información  en una  base  de datos  remota
  permitirá además a los psicólogos o educadores llevar un controlo de
  la  evolución  de  sus  pacientes  y  comprobar  que  los  padres  o
  responsables  están  implementando  correctamente la  técnica  de  la
  Economía de Fichas.

\item[Aplicación  web]  Diseño,  desarrollo e  implementación  de  una
  aplicación accesible  mediante navegadores web para  las consultas a
  la  base  de  datos.  Simplificando  de esta  manera  la  tarea  del
  psicólogo o educador a la hora de supervisar a sus pacientes.

\item[Establecer un  sistema de  roles] Planificación y  desarrollo de
  los roles  que tendrán las  aplicaciones del sistema en  función del
  usuario que vaya a hacer uso de  estas. A saber, en la aplicación
  móvil  se definirán  los  roles correspondientes  al  paciente y  al
  supervisor, mientras que en la aplicación web se definirán los roles
  del psicólogo y el administrador.

\item[Estudio  de  la  tecnología  necesaria  para  interconectar  los
  módulos] Teniendo en cuenta la localización  de la base de datos, se
  estudiarán las diferentes maneras que existen para la conexión de la
  aplicación android con la  base de datos y en base  a ese estudio se
  escogerá la que ofrezca mayores ventajas respecto a las otras.

\item[Formularios de  uso y  pruebas] La evaluación  del sistema  y su
  usabilidad  será  realizará  por  los mismos  destinatarios  de  las
  aplicaciones.  Será por  lo tanto  necesario la  realización de  una
  serie  de  encuestas  para  evaluar  el  sistema  y  poder  corregir
  deficiencias detectadas antes de su puesta en marcha final.

\item[Implementación de  las políticas de  protección de datos]  Se llevará  a  cabo   un  análisis  de  aplicación   de  la  \acf{LOPD}
  \cite{lopd} en este sistema.

\item[Manual  de usuario]  Si bien  es cierto  que la  mayoría de  las
  aplicaciones móviles no  requieren de un manual  de usuario clásico,
  sí que  será necesario  la generación de  algún material  de soporte
  donde se describa  tanto a usuarios como psicólogos  o educadores el
  uso  de la  aplicación  móvil  y la  página  web.  Para ello  podrán
  utilizarse recursos  audiovisuales como  vídeos de corta  duración o
  manuales  de  ayuda  con  ilustraciones  de  los  menús  y  opciones
  disponibles en la aplicación.



\end{definitionlist}
% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
